想問ram mhz 對遊戲fps影響大唔大

用緊2400mhz 想換ram

假如2400mhz 升去3200Mhz 左右會有2-5fps左右增加，不過注意翻底板支唔支援

差距都明顯
但gpu要夠快 唔會bottleneck先得

CPU同GPU都夠快 快到RAM造成bottleneck 先會有明顯效果
唔洗買過 直接超上去啦 唔洗多 2800左右就ok
如果2800冇效果 你再上都冇

點先算快

Cpu用緊i7 8700k
Gpu rtx 2060
咁算唔算快

用唔到
除非你自己改

唔支援XMP唔緊要㗎 自己超上去都得 不過要搞埋sub-timing 煩少少咁

樓主其實可以超上3000鬆timing/ 2400 超緊timing 都會有進步 唔使買新野

如果係intel 非z/x板超都冇得超

所以我咪話要改
但你睇佢問得呢個問題，我相信佢未必識超

咁佢講xmp 我assume 佢有z/x 板㗎啦

真心無謂煩嗰幾% fps 直接換顯示卡仲快 佢2060換張2070S 效果仲好啦

視乎gpu使用率
用高頻ram都係為咗提升gpu使用率 從而提升fps
如果平時打機gpu已經長keep 99% 咁換高頻ram冇用
除非開低d特效 放鬆gpu使用率

睇唔到佢有講xmp

2060算啦

玩射擊遊戲比較顯著

佢8700k

k u配b板又唔係未見過

好多人以為ram 平d 所以咁做
但其實長遠黎講都係要換gpu

試過熄鬼左XPM 3200 落返 2400
打機疾到頭暈

不過條片有d唔準
市面上低頻ram都cl15以上 fps更加低